const data = {
  easy: [
    {
      question: "Berapa hasil dari 5 + 3?",
      answers: ["6", "7", "8"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa ibu kota Indonesia?",
      answers: ["Jakarta", "Bandung", "Surabaya"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Hewan apa yang disebut sebagai raja hutan?",
      answers: ["Harimau", "Singa", "Gajah"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Warna primer yang ada dalam cahaya adalah?",
      answers: [
        "Merah, Hijau, Biru",
        "Merah, Kuning, Biru",
        "Merah, Putih, Biru",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Siapa penemu bola lampu?",
      answers: ["Nikola Tesla", "Thomas Edison", "Alexander Graham Bell"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama planet terbesar dalam tata surya?",
      answers: ["Mars", "Saturnus", "Jupiter"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Hewan apa yang bisa hidup di darat dan air?",
      answers: ["Ikan", "Katak", "Burung"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Berapa jumlah kaki laba-laba?",
      answers: ["6", "8", "10"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa presiden pertama Indonesia?",
      answers: ["Soekarno", "Soeharto", "B.J. Habibie"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Buah apa yang terkenal dengan vitamin C?",
      answers: ["Apel", "Jeruk", "Mangga"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama benua terbesar di dunia?",
      answers: ["Afrika", "Asia", "Amerika"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa pencipta Facebook?",
      answers: ["Elon Musk", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Air mendidih pada suhu berapa derajat Celcius?",
      answers: ["90", "100", "110"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Berapa sisi yang dimiliki oleh segitiga?",
      answers: ["2", "3", "4"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Benda langit yang mengorbit Bumi disebut?",
      answers: ["Bulan", "Matahari", "Bintang"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Negara mana yang memiliki Menara Eiffel?",
      answers: ["Italia", "Prancis", "Jerman"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa yang menulis buku 'Harry Potter'?",
      answers: ["J.K. Rowling", "George R.R. Martin", "Stephen King"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Buah apa yang identik dengan Newton?",
      answers: ["Jeruk", "Apel", "Anggur"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Hewan apa yang disebut sahabat manusia?",
      answers: ["Kucing", "Anjing", "Kelinci"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Berapa jumlah bulan dalam satu tahun?",
      answers: ["10", "11", "12"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Lagu kebangsaan Indonesia adalah?",
      answers: ["Indonesia Pusaka", "Indonesia Raya", "Tanah Airku"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa tokoh yang terkenal dengan teori gravitasi?",
      answers: ["Albert Einstein", "Isaac Newton", "Galileo Galilei"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Berapa jumlah huruf dalam alfabet Indonesia?",
      answers: ["24", "25", "26"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa warna daun pada umumnya?",
      answers: ["Kuning", "Hijau", "Merah"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Olahraga apa yang menggunakan bola dan jaring?",
      answers: ["Sepak bola", "Basket", "Renang"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Berapa hasil dari 9 × 2?",
      answers: ["16", "18", "20"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa ibu kota Jepang?",
      answers: ["Tokyo", "Seoul", "Beijing"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Sebutkan warna bendera Indonesia?",
      answers: ["Merah dan Putih", "Merah dan Biru", "Putih dan Kuning"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Apa mata uang resmi Amerika Serikat?",
      answers: ["Euro", "Dollar", "Pound"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Hewan apa yang bisa terbang?",
      answers: ["Gajah", "Kelelawar", "Kuda"],
      correct: 1,
    },
  ],
  medium: [
    {
      question: "Apa ibu kota dari Kanada?",
      answers: ["Toronto", "Vancouver", "Ottawa", "Montreal"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa penemu bola lampu?",
      answers: [
        "Nikola Tesla",
        "Thomas Edison",
        "Alexander Graham Bell",
        "Benjamin Franklin",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa simbol kimia dari emas?",
      answers: ["Ag", "Au", "Fe", "Pb"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa penulis novel 'Harry Potter'?",
      answers: [
        "J.R.R. Tolkien",
        "J.K. Rowling",
        "George R.R. Martin",
        "Rick Riordan",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Berapa jumlah sisi dari segi delapan?",
      answers: ["6", "7", "8", "9"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Planet apa yang dijuluki 'Planet Merah'?",
      answers: ["Venus", "Mars", "Jupiter", "Saturnus"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama ilmiah dari manusia?",
      answers: [
        "Homo Erectus",
        "Homo Habilis",
        "Homo Sapiens",
        "Homo Neanderthalensis",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa presiden pertama Amerika Serikat?",
      answers: [
        "Abraham Lincoln",
        "George Washington",
        "Thomas Jefferson",
        "John Adams",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa komposer dari simfoni 'Für Elise'?",
      answers: ["Mozart", "Beethoven", "Bach", "Chopin"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Gunung tertinggi di dunia adalah?",
      answers: [
        "Gunung Kilimanjaro",
        "Gunung Everest",
        "Gunung Elbrus",
        "Gunung Denali",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa yang menemukan teori relativitas?",
      answers: [
        "Isaac Newton",
        "Albert Einstein",
        "Galileo Galilei",
        "Stephen Hawking",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama negara dengan populasi terbesar di dunia?",
      answers: ["Amerika Serikat", "India", "Tiongkok", "Indonesia"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa yang menulis 'Romeo and Juliet'?",
      answers: [
        "Charles Dickens",
        "William Shakespeare",
        "Mark Twain",
        "Jane Austen",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa unsur utama dalam udara yang kita hirup?",
      answers: ["Oksigen", "Karbon dioksida", "Nitrogen", "Hidrogen"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa penemu telepon?",
      answers: [
        "Thomas Edison",
        "Nikola Tesla",
        "Alexander Graham Bell",
        "Michael Faraday",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa nama sungai terpanjang di dunia?",
      answers: ["Amazon", "Nil", "Mississippi", "Yangtze"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Benua apa yang memiliki jumlah negara terbanyak?",
      answers: ["Asia", "Afrika", "Eropa", "Amerika Selatan"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa ibu kota Jepang?",
      answers: ["Seoul", "Bangkok", "Tokyo", "Beijing"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa yang pertama kali menginjakkan kaki di bulan?",
      answers: ["Buzz Aldrin", "Neil Armstrong", "Yuri Gagarin", "John Glenn"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa simbol kimia dari perak?",
      answers: ["Ag", "Au", "Pt", "Pb"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Di mana Menara Eiffel berada?",
      answers: ["London", "Paris", "Roma", "Berlin"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa penulis 'The Lord of the Rings'?",
      answers: [
        "J.K. Rowling",
        "George R.R. Martin",
        "J.R.R. Tolkien",
        "C.S. Lewis",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa nama lautan terbesar di dunia?",
      answers: [
        "Samudra Atlantik",
        "Samudra Hindia",
        "Samudra Pasifik",
        "Samudra Arktik",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa mata uang resmi Jepang?",
      answers: ["Won", "Yen", "Ringgit", "Baht"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa yang menghasilkan energi pada matahari?",
      answers: ["Fisi nuklir", "Fusi nuklir", "Reaksi kimia", "Pembakaran gas"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa yang menciptakan karakter Mickey Mouse?",
      answers: ["Walt Disney", "Hanna-Barbera", "Charles Schulz", "Stan Lee"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Berapa jumlah planet dalam tata surya kita?",
      answers: ["7", "8", "9", "10"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Di mana Tembok Besar Tiongkok berada?",
      answers: ["Jepang", "Korea Selatan", "Tiongkok", "Mongolia"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa nama benua terkecil di dunia?",
      answers: ["Australia", "Antartika", "Eropa", "Amerika Selatan"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Siapa yang menemukan gravitasi?",
      answers: [
        "Albert Einstein",
        "Nikola Tesla",
        "Isaac Newton",
        "Galileo Galilei",
      ],
      correct: 2,
    },
  ],
  hard: [
    {
      question: "Siapa penulis teori evolusi melalui seleksi alam?",
      answers: [
        "Gregor Mendel",
        "Jean-Baptiste Lamarck",
        "Charles Darwin",
        "Alfred Russel Wallace",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa nama partikel terkecil yang menyusun atom?",
      answers: ["Neutron", "Proton", "Elektron", "Quark"],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Siapa yang pertama kali membuktikan bahwa cahaya memiliki kecepatan terbatas?",
      answers: [
        "Galileo Galilei",
        "Ole Rømer",
        "James Clerk Maxwell",
        "Albert Einstein",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Dalam matematika, apa akar pangkat tiga dari 1728?",
      answers: ["12", "14", "16", "18"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Apa nama unsur dengan nomor atom 92?",
      answers: ["Radium", "Plutonium", "Uranium", "Neptunium"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa hukum kedua termodinamika?",
      answers: [
        "Energi tidak dapat diciptakan atau dimusnahkan",
        "Entropi sistem tertutup selalu bertambah",
        "F = ma",
        "Setiap aksi memiliki reaksi yang sama dan berlawanan",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Siapa matematikawan yang pertama kali membuktikan Teorema Terakhir Fermat?",
      answers: [
        "Pierre de Fermat",
        "Leonhard Euler",
        "Andrew Wiles",
        "Carl Friedrich Gauss",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa nama planet dengan rotasi terpanjang di tata surya?",
      answers: ["Merkurius", "Venus", "Neptunus", "Mars"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa yang menemukan antibiotik pertama?",
      answers: [
        "Joseph Lister",
        "Robert Koch",
        "Alexander Fleming",
        "Louis Pasteur",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Di mana letak Teleskop Hubble?",
      answers: [
        "Di permukaan bulan",
        "Di orbit bumi",
        "Di dasar laut",
        "Di Mars",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa fungsi utama mitokondria dalam sel?",
      answers: [
        "Sintesis protein",
        "Menyimpan informasi genetik",
        "Menghasilkan energi",
        "Melakukan fotosintesis",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Siapa filsuf Yunani yang pertama kali mengusulkan konsep atomisme?",
      answers: ["Sokrates", "Plato", "Demokritus", "Aristoteles"],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Apa nama teori fisika yang menggabungkan relativitas umum dan mekanika kuantum?",
      answers: [
        "Teori medan kuantum",
        "Teori relativitas",
        "Teori dawai",
        "Teori mekanika gelombang",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Berapa sudut dalam segitiga yang memiliki panjang sisi 3, 4, dan 5?",
      answers: [
        "30°, 60°, 90°",
        "37°, 53°, 90°",
        "45°, 45°, 90°",
        "40°, 50°, 90°",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama lubang hitam supermasif di pusat galaksi Bima Sakti?",
      answers: ["Cygnus X-1", "Messier 87", "Sagittarius A*", "Andromeda A"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa yang menemukan hukum gerak planet?",
      answers: [
        "Galileo Galilei",
        "Isaac Newton",
        "Johannes Kepler",
        "Tycho Brahe",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Apa nama hukum yang menyatakan bahwa tekanan dan volume gas berbanding terbalik?",
      answers: [
        "Hukum Gay-Lussac",
        "Hukum Boyle",
        "Hukum Charles",
        "Hukum Avogadro",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama reaksi yang terjadi dalam inti matahari untuk menghasilkan energi?",
      answers: [
        "Reaksi fisi nuklir",
        "Reaksi fusi nuklir",
        "Reaksi eksotermik",
        "Reaksi endotermik",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama sistem koordinat yang digunakan untuk menentukan lokasi di permukaan bumi?",
      answers: [
        "Koordinat kartesian",
        "Koordinat polar",
        "Koordinat geografis",
        "Koordinat silinder",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Siapa penemu tabel periodik unsur?",
      answers: [
        "Dmitri Mendeleev",
        "Marie Curie",
        "Robert Bunsen",
        "John Dalton",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Apa nama teori yang menjelaskan asal mula alam semesta?",
      answers: [
        "Teori Keadaan Tetap",
        "Teori Evolusi",
        "Teori Big Bang",
        "Teori Kuantum",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Apa unit yang digunakan untuk mengukur frekuensi gelombang?",
      answers: ["Joule", "Hertz", "Newton", "Pascal"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Siapa fisikawan yang menemukan neutrino?",
      answers: [
        "Enrico Fermi",
        "Wolfgang Pauli",
        "Erwin Schrödinger",
        "Paul Dirac",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama zat dalam darah yang berfungsi mengangkut oksigen?",
      answers: ["Leukosit", "Hemoglobin", "Trombosit", "Plasma"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa unsur kimia yang paling melimpah di alam semesta?",
      answers: ["Oksigen", "Hidrogen", "Helium", "Karbon"],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Siapa matematikawan yang menciptakan konsep geometri non-Euclidean?",
      answers: [
        "Euclid",
        "Carl Friedrich Gauss",
        "Bernhard Riemann",
        "David Hilbert",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Apa nama zat yang tidak bisa dihancurkan atau dibuat menurut hukum kekekalan massa?",
      answers: ["Energi", "Materi", "Atom", "Partikel"],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama fenomena yang menyebabkan pergeseran warna cahaya bintang karena gerakan relatifnya?",
      answers: [
        "Efek Doppler",
        "Efek Fotoelektrik",
        "Efek Compton",
        "Efek Tyndall",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question:
        "Apa unsur kimia yang digunakan dalam reaktor nuklir sebagai bahan bakar utama?",
      answers: ["Plutonium", "Uranium", "Thorium", "Kadmium"],
      correct: 1,
    },
  ],
  extreme: [
    {
      question: "Apa nama partikel hipotetis yang lebih kecil dari quark?",
      answers: ["Tachyon", "Preon", "Gluon", "Graviton", "Neutrino", "Muon"],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Siapa ilmuwan yang pertama kali merumuskan teori medan kuantum?",
      answers: [
        "Paul Dirac",
        "Richard Feynman",
        "Werner Heisenberg",
        "Max Planck",
        "Erwin Schrödinger",
        "Albert Einstein",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question:
        "Apa nama algoritma yang digunakan untuk memecahkan masalah faktorisasi prima dalam komputer kuantum?",
      answers: [
        "Algoritma Dijkstra",
        "Algoritma Shor",
        "Algoritma Grover",
        "Algoritma Monte Carlo",
        "Algoritma RSA",
        "Algoritma Bellman-Ford",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Dalam teori relativitas umum, apa nama konsep yang menggambarkan lengkungan ruang-waktu di sekitar massa?",
      answers: [
        "Efek Doppler",
        "Paradoks Kembar",
        "Geodetik",
        "Singularitas",
        "Gravitasi Kuantum",
        "Relativitas Spesial",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Apa simbol konstanta Planck dalam fisika?",
      answers: ["c", "G", "h", "ℏ", "e", "k"],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Apa nama teori yang berusaha menggabungkan relativitas umum dan mekanika kuantum?",
      answers: [
        "Teori String",
        "Teori Relativitas",
        "Teori Elektromagnetik",
        "Teori Kuantum Loop",
        "Teori Supergravitasi",
        "Teori Multiverse",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Apa nama materi teoretis yang memiliki massa negatif?",
      answers: [
        "Materi Gelap",
        "Energi Gelap",
        "Antimateri",
        "Exotic Matter",
        "Quark Mater",
        "Neutronium",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Apa nama efek di mana cahaya mengalami pergeseran frekuensi karena pengaruh gravitasi?",
      answers: [
        "Efek Doppler",
        "Efek Compton",
        "Efek Zeeman",
        "Efek Gravitasi Merah",
        "Efek Tyndall",
        "Efek Raman",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Siapa ilmuwan yang membuktikan eksistensi gelombang gravitasi secara eksperimental?",
      answers: [
        "Albert Einstein",
        "Max Born",
        "LIGO Collaboration",
        "Stephen Hawking",
        "Edwin Hubble",
        "Isaac Newton",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Dalam fisika kuantum, apa nama interpretasi yang menyatakan bahwa setiap kemungkinan terjadi dalam semesta paralel?",
      answers: [
        "Interpretasi Kopenhagen",
        "Interpretasi Many-Worlds",
        "Interpretasi Bohmian",
        "Interpretasi Ensemble",
        "Interpretasi GRW",
        "Interpretasi Schrödinger",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama konstanta fundamental yang digunakan untuk mengukur intensitas gaya elektromagnetik?",
      answers: [
        "Konstanta Planck",
        "Konstanta Avogadro",
        "Konstanta Boltzmann",
        "Konstanta Struktural Halus",
        "Konstanta Stefan-Boltzmann",
        "Konstanta Rydberg",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Apa nama teori yang menyatakan bahwa semua partikel dasar adalah mode vibrasi dari string satu dimensi?",
      answers: [
        "Teori Elektromagnetik",
        "Teori String",
        "Teori Kuantum Loop",
        "Teori Relativitas",
        "Teori Supersimetri",
        "Teori Multiverse",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama jenis bintang yang berdenyut karena perubahan tekanan dalam intinya?",
      answers: [
        "Bintang Neutron",
        "Bintang Variabel Cepheid",
        "Bintang Katai Putih",
        "Bintang Supernova",
        "Bintang Hipernova",
        "Bintang Magnetar",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama partikel yang bertanggung jawab atas gaya lemah dalam interaksi fundamental?",
      answers: [
        "Boson Higgs",
        "Boson W dan Z",
        "Gluon",
        "Foton",
        "Graviton",
        "Tachyon",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Apa nama objek astrofisika yang memiliki kepadatan sangat tinggi sehingga cahaya tidak bisa lepas darinya?",
      answers: [
        "Bintang Neutron",
        "Lubang Hitam",
        "Pulsar",
        "Quasar",
        "Magnetar",
        "Katai Putih",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Apa nama unit yang digunakan untuk mengukur medan magnet?",
      answers: ["Tesla", "Newton", "Joule", "Weber", "Gauss", "Farad"],
      correct: 0,
    },
    {
      question:
        "Apa nama fenomena di mana partikel kuantum dapat eksis dalam dua keadaan sekaligus?",
      answers: [
        "Superposisi",
        "Entanglement",
        "Efek Zeeman",
        "Tunneling Kuantum",
        "Paradoks Schrödinger",
        "Fotonisasi",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question:
        "Apa nama partikel yang bertanggung jawab atas gaya nuklir kuat?",
      answers: [
        "Gluon",
        "Boson W",
        "Neutrino",
        "Graviton",
        "Foton",
        "Higgs Boson",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question:
        "Apa nama konsep yang menyatakan bahwa kecepatan cahaya adalah batas kecepatan tertinggi di alam semesta?",
      answers: [
        "Paradoks Kembar",
        "Relativitas Spesial",
        "Konstanta Planck",
        "Hukum Newton",
        "Teori Elektromagnetik",
        "Singularitas",
      ],
      correct: 1,
    },
  ],
};
